BioNTech取得上海復星同意將向台灣銷售疫苗

藥界：500萬劑可能重回東洋模式

台灣取得疫苗進度受關注，ＢＮＴ聲明仍會提供疫苗給台灣，台灣是否仍得透過ＢＮＴ大中華地區經銷商上海復星才能拿得疫苗？一名資深藥界人士說，新冠疫苗形同國防物資，且上市疫苗屬於緊急授權，代理商不僅為單純市場銷售，這五百萬劑最後恐怕還是得透過上海復星，才能順利抵台，等於重回「東洋模式」。

台灣藥事法規定，當有緊急情事，衛生主管機關可透過專案跟原廠直接採購藥品。藥界人士表示，緊急專案啟動，也得看原廠願不願意或可否配合。

當初代理ＢＮＴ疫苗破局的東洋以自身經驗表示，當時與ＢＮＴ總公司洽談，但事先取得上海復星同意，最後因商業條件無法達成共識而破局；所謂商業條件不外乎數量跟價格，另包括冷鏈建置成本等。

國產疫苗高端、聯亞極力爭取指揮中心的一千萬劑訂單，衛福部長陳時中昨說，專家認為兩家均能順利進入候選疫苗，具有國家扶持條件，看起來都會成功。不過，隔了幾秒後，陳時中緩頰說，「應該說我期待啦」。

蔡英文總統昨透過臉書表示，盤點已簽約疫苗，共計一九八一萬劑；政府採取多源頭外購和國內研發雙軌並行，一定會確保台灣有足夠的疫苗。

國產疫苗高端、聯亞極力爭取指揮中心的一千萬劑訂單，衛福部長陳時中昨說，專家認為兩家均能順利進入候選疫苗，具有國家扶持條件，看起來都會成功。不過，隔了幾秒後，陳時中緩頰說，「應該說我期待啦」。

自給自足先定係疫苗供過於求先

點解bioNtech賣疫苗要跟所謂一中政策?咁樣咪即係政治化成件事?

佢係供貨廠點解去台灣一定要經中共國既一間公司批准?

CTO又唔知又聽唔到又唔理，但又屌外國攞哂D貨

流感化到時可能年年都要打
再黎發展中國家更冇可能打mRNA疫苗

台灣是否仍得透過ＢＮＴ大中華地區經銷商上海復星才能拿得疫苗？

個經銷商廢就唔洗理佢啦，就好似行貨水貨咁，自己入貨唔得ge？

同埋BNT係咪俾個經銷商「獨家」「大中華區」（包台灣）先？

BNT總公司出聲明，你個經銷商仲睇大陸頭？

On9 同意, 自由市場要共產主義同意

中共係鬼共產，已經變咗大漢族法西斯主義

間德國廠仆街囉
台灣新聞稿都準備埋 去到埋門一腳先唔簽
你話支那冇界入都冇撚人信

仲想拎晶片

中共個代理可能用個T&C告去歐洲d法院要BNT賠錢, 因為寫明左做埋台灣地區唯一代理

我都唔撚明 復星頂多咪代理
又冇話獨家代理 點解要復星同意

去搵中芯整車用晶片囉

果陣好似寫左係大中華地區獨家代理, 但唔明點解係台灣又關中國地區事

9成9講左另外搵台灣代理就唔比佢入中國既市場

跌咗落地挪返揸沙
BIONTECH 係直接賣畀台灣

咁佢講曬日本韓國越南馬拉新加坡都得架啦, 加埋人口都唔夠中共國多

當然可以
但個獨家代理費就唔係宜家個數

留名睇中國出聲明話施捨台灣

不過都搞咗一輪，對支那嚟講算跪咗！

台積電晶片比邊個先已經屈機啦，夠薑咪唔賣疫苗比台灣，睇下無晶片，車廠停工邊個仆街

台灣私底下過數比BNT

BNT將枱面利潤全數歸復星應該可以息事寧人

biontech 賠不起嗎？ 再嘈速億支都不買 收回代理權

下下講打講殺 三句唔埋就話斷供
遲早俾人飛起